其實炒樓嘅人仲衰過做ptgf

炒股都算係作為一個投資，畀錢間公司去開拓事業，至少成功投資對自己同對間公司都會有好處。

搵ptgf至少都可以對心靈有所慰藉，至少一兩個鐘裏面有人陪你睇戲食飯。

但係我真係諗唔到炒樓對社會經濟有咩好處。 根本炒樓就係一種囤積居奇嘅做法，班有錢佬就因為睇中“住屋”係日常必需而扣起嘅貨。

就好似柴米油鹽咁，班批發商見你班傻仔日日食就一齊抬高個價，個個賣咁貴到時雖然有得揀但冇得怨。

炒樓班友就係見個個抬高嗰價，人加佢又加，到時層樓又買貴啲，租又收高啲。 結果就係佢哋同發展商一齊笑到最後， 無屋住個班，就個個月交半份糧貼錢畀佢哋去旅行。

然後政府賣曬啲地就話無地起樓， 唔填海就無地賣比發展商同起公屋。 在搵個新移民來一哭二鬧三上吊扮慘，我哋打工仔就捱多30、40年交住稅養佢哋同層樓。

但有咩辦法，我無得揀。

等待住我嘅明日，都係要繼續返工。

前身是公屋北角邨的新豪宅樓盤海璇，以招標形式售出兩伙，呎價達58,597元，創港島東呎價最貴住宅紀錄。
翻查歷年房委會年報及核對地政處賣地紀錄，自1997年主權移交至今，共有35條公共屋邨被拆，其中最少五分之一即七條邨部份或全部的土地賣給地產發展商蓋豪宅。除了北角邨變身海璇，山谷道邨重建成新地的天鑄，西貢中轉房屋成為信和的逸瓏園，屯門新發邨轉身為新地瓏門及V City，元朗邨成為長實的世宙，何文田邨則一分為二變成嘉里的皓畋和會德豐的ONE HOMANTIN，而黃竹坑邨則成為港鐵站及車廠，上蓋二期剛完成招標，由嘉里信和以過百億奪得。
以上七個公屋重建豪宅地盤，提供近萬個私人房屋單位，呎價全部過萬，市價過千億，政府賺了數百億賣地收入。

Reference:

原罪咪政府 做到野仲邊炒得起

佢唔比人炒樓，佢就無籍口賣地賣咁貴，無錢就無得起大白象工程，佢氹唔到阿爺開心佢無得撈架喎。

自由市場呢個藉口平時又唔見佢用得咁好。

其實炒股都係得第一下畀錢公司
期貨個啲根本無意義

但至少叫做夾錢比人搞生意
但炒樓嘅存在就好似股市嘅大鱷咁推高個價再從中穫利

炒生活必需品從來都係仆街中既仆街, 但香港人俾人洗腦咁樣係正常, 呢個先係問題中既問題.

簡單講就係居住權係人權

炒樓就係炒賣人權

以前成日聽人講每個人有個價
我唔信
如今我信了

係香港人權係可以為錢而無視嘅

on9 政府控制樓市不力又關新移民一哭二鬧三上吊扮慘咩事 btw同意樓唔應該淪為商品炒賣

咁做用ptgf 搵既錢再去炒樓呢？

個啲下兩世繼續做雞